{
  "theme": [
    {
      "Questions": [
        {
          "theme": [
            {
              "Question": "Quel jeu met en scène un assassin nommé Ezio Auditore?",
              "TrueAnswer": "Assassin's Creed II",
              "FalseAnswer": [
                "Tomb Raider",
                "Uncharted 2",
                "Gears of War 2"
              ],
              "Explanation": "Assassin's Creed II présente Ezio Auditore comme protagoniste principal dans l'Italie de la Renaissance."
            },
            {
              "Question": "Dans 'The Legend of Zelda: Ocarina of Time', qui est le principal antagoniste?",
              "TrueAnswer": "Ganondorf",
              "FalseAnswer": [
                "Bowser",
                "Dr. Robotnik",
                "Sephiroth"
              ],
              "Explanation": "Ganondorf agit en tant qu'antagoniste principal, cherchant le Triforce pour conquérir Hyrule."
            },
            {
              "Question": "Quel titre de jeu n'appartient pas à la série 'Tomb Raider'?",
              "TrueAnswer": "Throne of Eldraine",
              "FalseAnswer": [
                "Legend",
                "Angel of Darkness",
                "Underworld"
              ],
              "Explanation": "'Throne of Eldraine' n'est pas un titre de jeu 'Tomb Raider', mais fait partie du jeu de cartes 'Magic: The Gathering'."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Red Dead Redemption 2', qui est le chef du gang Van der Linde?",
              "TrueAnswer": "Dutch van der Linde",
              "FalseAnswer": [
                "Arthur Morgan",
                "John Marston",
                "Josiah Trelawny"
              ],
              "Explanation": "Dutch van der Linde est le leader charismatique et manipulateur du gang, les guidant à travers l'ère du Far West."
            },
            {
              "Question": "Quel jeu met en scène le protagoniste Nathan Drake en tant que chasseur de trésors?",
              "TrueAnswer": "Uncharted 2",
              "FalseAnswer": [
                "The Last of Us",
                "Horizon Zero Dawn",
                "Bloodborne"
              ],
              "Explanation": "Nathan Drake est le personnage principal dans 'Uncharted 2', où il se lance dans des aventures périlleuses à la recherche de trésors mythiques."
            },
            {
              "Question": "Quel est le nom de l'île où se déroule 'Far Cry 3'?",
              "TrueAnswer": "Rook Islands",
              "FalseAnswer": [
                "Liberty City",
                "Arkham City",
                "Los Santos"
              ],
              "Explanation": "Le cadre tropical de 'Far Cry 3' se déroule sur les Rook Islands, connues pour leurs paysages magnifiques et leurs habitants dangereux."
            },
            {
              "Question": "Qui parmi eux n'est pas un personnage jouable dans 'God of War' (2018)?",
              "TrueAnswer": "Aloy",
              "FalseAnswer": [
                "Kratos",
                "Atreus",
                "Baldur"
              ],
              "Explanation": "Aloy est le protagoniste de la série 'Horizon Zero Dawn' et n'est pas un personnage jouable dans le jeu 'God of War'."
            },
            {
              "Question": "Quel est l'objectif principal dans 'Shadow of the Colossus'?",
              "TrueAnswer": "Vaincre les Colossi",
              "FalseAnswer": [
                "Collecter des artefacts",
                "Débloquer des améliorations",
                "Résoudre des énigmes"
              ],
              "Explanation": "Le jeu tourne autour de la quête du protagoniste pour vaincre d'immenses colossi, dans l'espoir de ressusciter une jeune défunte."
            },
            {
              "Question": "Quelle série de jeu met en scène le personnage Bayek en tant qu'assassin?",
              "TrueAnswer": "Assassin's Creed Origins",
              "FalseAnswer": [
                "Watch Dogs",
                "Dishonored",
                "Metal Gear Solid V"
              ],
              "Explanation": "Bayek est le personnage principal dans 'Assassin's Creed Origins', se déroulant dans l'Égypte ancienne lors de la formation de la Confrérie des Assassins."
            },
            {
              "Question": "Dans 'The Witcher 3: Wild Hunt', quelle est la profession de Geralt?",
              "TrueAnswer": "Sorceleur",
              "FalseAnswer": [
                "Chasseur de primes",
                "Mercenaire",
                "Forgeron"
              ],
              "Explanation": "Geralt est un chasseur de monstres professionnel appelé sorceleur, expert en combat et en alchimie."
            },
            {
              "Question": "Lequel de ces titres n'est pas un lieu dans le jeu 'The Last of Us'?",
              "TrueAnswer": "Islande",
              "FalseAnswer": [
                "Boston",
                "Salt Lake City",
                "Pittsburgh"
              ],
              "Explanation": "L' 'Islande' n'est pas un lieu présent dans le jeu 'The Last of Us', qui se déroule principalement à travers les États-Unis."
            },
            {
              "Question": "Quel est le nom du personnage principal dans la série de jeux 'Arkham'?",
              "TrueAnswer": "Batman",
              "FalseAnswer": [
                "Superman",
                "Le Joker",
                "Catwoman"
              ],
              "Explanation": "La série 'Arkham' met en vedette Batman en tant que personnage central, naviguant dans l'ombrageux Asile d'Arkham et Gotham City."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Horizon Zero Dawn', comment sont appelées les créatures robotiques?",
              "TrueAnswer": "Machines",
              "FalseAnswer": [
                "Dinosaures",
                "Dragons",
                "Mécanoides"
              ],
              "Explanation": "Les animaux robotiques dans 'Horizon Zero Dawn' sont appelés 'Machines', incarnant des designs et comportements variés au sein du monde post-apocalyptique du jeu."
            },
            {
              "Question": "Quel jeu met en scène un protagoniste nommé Kratos et est basé sur la mythologie grecque?",
              "TrueAnswer": "God of War",
              "FalseAnswer": [
                "Devil May Cry",
                "Bayonetta",
                "Dynasty Warriors"
              ],
              "Explanation": "'God of War' met en scène Kratos, un guerrier spartiate cherchant à se venger contre les dieux de l'Olympe dans le cadre de la mythologie grecque."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Bioshock Infinite', comment est appelée la cité flottante?",
              "TrueAnswer": "Columbia",
              "FalseAnswer": [
                "Rapture",
                "Midgar",
                "Skyrim"
              ],
              "Explanation": "Le jeu se déroule dans la cité aérienne de 'Columbia', une société utopique cachant de sombres secrets et des intrigues politiques."
            },
            {
              "Question": "Quel jeu implique des voyages dans le temps dans son scénario?",
              "TrueAnswer": "Prince of Persia: Les Sables du Temps",
              "FalseAnswer": [
                "Metal Gear Solid V",
                "Resident Evil 4",
                "Dark Souls"
              ],
              "Explanation": "Le jeu 'Prince of Persia: Les Sables du Temps' intègre la manipulation du temps comme mécanique principale, permettant aux joueurs de remonter le temps et d'altérer des événements dans le jeu."
            },
            {
              "Question": "Comment s'appelle la ville fictive dans la série 'Assassin's Creed'?",
              "TrueAnswer": "Rome",
              "FalseAnswer": [
                "Athènes",
                "Paris",
                "Venise"
              ],
              "Explanation": "La série 'Assassin's Creed' présente divers environnements historiques, incluant 'Rome', où des événements importants se déroulent dans le conflit Assassin-Templier."
            },
            {
              "Question": "Quel jeu met l'accent sur des énigmes environnementales et des éléments de plateforme?",
              "TrueAnswer": "Prince of Persia: Les Deux Royaumes",
              "FalseAnswer": [
                "Call of Duty: Modern Warfare",
                "Splinter Cell: Blacklist",
                "Destiny 2"
              ],
              "Explanation": "'Prince of Persia: Les Deux Royaumes' met en avant des énigmes environnementales complexes et des séquences acrobatiques comme éléments essentiels de l'expérience de jeu."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Darksiders II', qui est le protagoniste principal?",
              "TrueAnswer": "Death",
              "FalseAnswer": [
                "War",
                "Fury",
                "Strife"
              ],
              "Explanation": "Le protagoniste principal dans 'Darksiders II' est Death, l'un des Quatre Cavaliers de l'Apocalypse, missionné pour laver l'honneur de son frère War."
            },
            {
              "Question": "Quel jeu permet aux joueurs de contrôler un personnage nommé Aloy dans un monde post-apocalyptique?",
              "TrueAnswer": "Horizon Zero Dawn",
              "FalseAnswer": [
                "Detroit: Become Human",
                "Days Gone",
                "The Last of Us Part II"
              ],
              "Explanation": "'Horizon Zero Dawn' se déroule dans un monde post-apocalyptique où les joueurs assument le rôle d'Aloy, une chasseuse talentueuse cherchant à élucider les mystères de ses origines et du destin du monde."
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}